{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353774.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：大朗中心小学接送时间不人性化  编号:173186  ", "number": "173186  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353743.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：厚街大道西51号乱抄牌  编号:173158  ", "number": "173158  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353749.shtml", "answer": "    凤岗雁鸣湖山庄、三正瑞士半山、蓝山锦湾、雁田村的居住人数日渐增多，居民每日往返凤岗与龙岗大运上班通勤非常不便。", "question": "提问：凤岗到龙岗大运交通不便  编号:173161  ", "number": "173161  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353745.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：垃圾处理  编号:173159  ", "number": "173159  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353747.shtml", "answer": "    我们是沿海丽水佳园的业主，由于门口的水乡大道天天都是大货车较多，而且24小时都是不停的来来往往的大货车，使得我们一直都是受不了噪音，现在用了全部家人的血汗钱买了房子却不敢入住，噪音真的受不了。下个月又要开通莞惠城轨又是没有装隔音墙，，那就是更受不了了。请东莞政府尽快处理安装隔音墙吧。。。", "question": "提问：道滘沿海丽水佳园门口的水乡大道噪音一直不处理  编号:173160  ", "number": "173160  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353751.shtml", "answer": "    东莞市茶山镇南社邮局旁边的道路停车位，附近商铺拿 破烂的单车 衣架 凳子 水桶 霸占车位 视为私有车位 曾今差点发生冲突 希望相关城建部门处理下。特别是早上9点时候 已经好多次了！谢谢！", "question": "提问：东莞茶山南社邮局附近商铺霸占门前停车位视为私有  编号:173163  ", "number": "173163  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353748.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：高埗流动人口密集处暗藏多家三无塑胶加工厂易燃塑料随意占道堆放（存在严重消防隐患）  编号:173164  ", "number": "173164  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353752.shtml", "answer": "    东莞市寮步镇丰泰黄旗观邸楼盘23栋于2016年9月份交楼，但是到目前为止2017年11月29日都不能办理房产证，多次向开发商咨询询问，开发商都是以各种理由推脱，开始说2017年9月可以办理，后面又说到11月，再后来问的话就变成了不清楚还在确权。从房产信息网下载的已确权楼盘名单里也没有查到黄旗官邸23栋的信息。请房管局的领导对开发商以上的行为进行调查处理。谢谢！", "question": "提问：东莞市寮步镇丰泰黄旗观邸楼盘23栋交楼一年多，开发商已各种理由推脱不给办房产证  编号:173165  ", "number": "173165  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353753.shtml", "answer": "    各位领导们", "question": "提问：恒大打着无理由退房,现在要求退却不退说不符合条件  编号:173166  ", "number": "173166  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353755.shtml", "answer": "    每天由人工湖鹅园经过这路回正华苑，都觉得很危险，路窄车多，建设政府考虑扩宽。还有为什么有段路以前是开放的，现在给私人装了铁闸封住了，是否占用了公用道路？", "question": "提问：道路扩宽，私人占路  编号:173168  ", "number": "173168  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353727.shtml", "answer": "    南城区，莞太路口岸医院旁边的马路，被私自用铁柱、锁链，侵占接近40个车位。严重侵占公共资源。并且日益严重。希望得以解决。谢谢", "question": "提问：数十个公共停车位，被私自锁链圈地  编号:173146  ", "number": "173146  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353730.shtml", "answer": "       沙河路与中天悦府交汇处每天都有大量的大货车停放在路口通道，严重影响车辆通行，容易发生交通事故，请相关部门严查。", "question": "提问：投诉沙河路与中天悦府交汇处乱停车现象严重堵塞通道  编号:173148  ", "number": "173148  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353729.shtml", "answer": "    大朗镇沙步土地坑村，每天凌晨12点开始，就会有大批运泥车运着废泥横穿村里道路，一直持续到凌晨3点，发出极大的噪音，严重扰民，而且运泥车严重超载，导致村里道路满地废泥，灰尘满天。希望领导能处理一下，还村民一个安静的夜晚、清洁的道路！", "question": "提问：运泥车深夜运泥扰民  编号:173147  ", "number": "173147  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353731.shtml", "answer": "       东莞市青竹园公交车站(华为门口)，每天早上7点到9点都有大量私家车在公交站台违法鸣笛拉客，影响交通正常运行。甚至大部分时候公交车都需要在离站5-10米远停车乘客才能正常上车。本人于11月29日上午8点10分，对车牌号为《粤S6H6H6》的面包车车主鸣笛拉客表示不满，不料该车主对我进行了恐吓、辱骂，甚至扬言要打死我！真的是有恃无恐，气焰嚣张！", "question": "提问：投诉青竹园私家车严重影响交通  编号:173149  ", "number": "173149  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353732.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：东莞常德商会其网站www.dgcd.org恶意大量发布黑帖子进行收费删帖，请求公安网监部门来管管它！  编号:173150  ", "number": "173150  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353735.shtml", "answer": "    尊敬的上级领导，", "question": "提问：清溪医院浮岗粥门诊斜对面大树根无人清理  编号:173151  ", "number": "173151  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353736.shtml", "answer": "    中国电信运营商新推出天翼大流量套餐。本人于11月18日联系电信客服请求办理转59元天翼大流量套餐业务，被告知只能新用户办理，老用户无法办理，本人提出异议，客服为本人登记受理号：0100-GV8D-F3KG-63.11月19日下午1点与3点，东莞电信客户经理来电，仍告知系统升级中，只有新用户可以办理，老用户无法办理的理由不予本人办理59元天翼大流量套餐业务。11月20日本人致电东莞总经理投诉热线：4008822599，客服仍旧告知只有新用户可以办理，老用户无法办理的理由不予本人办理59元天翼大流量套餐业务，并为本人登记受理号：0100-TDTM-W9DT-Y3，本人11月22日再次咨询电信客服办理情况，仍旧告知只有新用户可以办理，老用户无法办理的理由不予本人办理59元天翼大流量套餐业务，并登记受理号：0100-BPCV-HQRB-K3.并与11月22日11点23分回复仍旧告知为只能新用户办理，老用户无法办理。本人投诉于工信部，工信部24号发消息通知予以受理，本人11月27号再次咨询电信客服，工信部予以受理何时有解决办法，然而得到的答复仍旧是系统升级测试中，新用户可以办理，老用户仍旧不予办理拒绝为本人办理59元天翼大流量套餐，本人因此再次提出申诉。", "question": "提问：电信老用户更改新套餐59元天翼大流量套餐被东莞电信拒绝不予办理  编号:173152  ", "number": "173152  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353750.shtml", "answer": "    黄江镇统英五金制品厂排放气体气味大，有蓝色气体排出，另粉尘大，噪音大", "question": "提问：黄江镇统英五金制品厂排放气体气味大  编号:173162  ", "number": "173162  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353738.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：关于长安环保局环保车洒水问题投诉  编号:173154  ", "number": "173154  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353740.shtml", "answer": "    位于南城区先锋路路口，高盛物流城旁边的百音电子厂路段，此路为双向4车道，路口两边分别有二个工厂，员工车辆长期占用二旁道路长时间停放，每边分别停放二辆小汽车，只留中间过一辆车的缝隙，此为市区道路，非私人停车场，且该片区域有很多物流园和公司，来往 货车较多，占道车辆已经停到拐弯位置 ，导致过长的货车无法拐弯，严重堵塞道路。这种 情况已持续几年，请相关部门尽快离督促改善。", "question": "提问：小汽车长期占用市区道路停车  编号:173155  ", "number": "173155  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353760.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：怎么样找回我的新办车牌，求助！！！  编号:173173  ", "number": "173173  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353758.shtml", "answer": "    南城西平宏伟二路，景湖荣郡西北门出口路边商铺前面的公共停车位，有一些被商铺店主用雪糕桶以及共享单车长期霸占，导致公共资源浪费，望有关部门出面整治。", "question": "提问：商铺私占公共停车位  编号:173171  ", "number": "173171  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353772.shtml", "answer": "    年底来了，横沥镇二小周边治安也变得越来越差了，公然有人使用迷魂手法迷骗老人才；希望政府单位有所作为；", "question": "提问：横沥二小门口公然迷骗老人家钱财  编号:173179  ", "number": "173179  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353771.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：退订金  编号:173178  ", "number": "173178  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353759.shtml", "answer": "    松山湖翠珑湾1期物业在业主装修时，强制业主使用他们的工程人员移动配电箱，并缴费1500元，现在电箱移动后导致光纤有问题，找他们修复，他们以收据不是他们的（确实是他们开的收据，业主就不知道怎么不是他们的了），不负责任，对于物业这种行为，希望有关部门能够惩治，这种无诚信的物业公司，何以存在。", "question": "提问：松山湖翠珑湾1期物业乱收费  编号:173172  ", "number": "173172  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353773.shtml", "answer": "    你好，我是在高埗横滘头京禾科技园这边上班的员工。近期我发现到了晚上在我这附近经常听见有人放鞭炮，而且半夜还放，严重影响我厂员工的休息。我希望相关人员能处理一下这个问题。谢谢！", "question": "提问：放鞭炮严重影响居民休息  编号:173180  ", "number": "173180  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353756.shtml", "answer": "    樟木头御景花园物业 去年已收取装修押金一万元钱 并且没有退还 现在想再弄下装修 竟然还要开口要一万押金 为了装修 房子也租好了 跟装修公司合同也签了 现在就等着开工 现在押着我们动不了工 据了解收费标准应该不能超过三千元 狂妄称 不对可以去政府部门投诉 意思是没有人可以管的了他们吗  ", "question": "提问：樟木头御景花园反复上万收取装修费用", "number": "173169  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353576.shtml", "answer": "    樟木头金河文明路这一带网络断网一个多星期了，长城宽带就是没解决，怎么这么差劲啊，这个损失怎么赔偿？", "question": "提问：长城宽带差  编号:173049  ", "number": "173049  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353547.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：环球经贸中心台商大厦，完全没有电信信号，问题是东莞电信总部就在100米处  编号:173023  ", "number": "173023  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353780.shtml", "answer": "    我已收到东城街道办监察室回复我的投诉处理内容，现将投诉回复不满意的地方再一次投诉，我遵照东城街道办的指示熟读法律条规，连夜看书，查遍《广东省物业管理条例》和《东莞市业主大会和业主委员会成立若干规定》，没有找到回复中提到的“在新一届业主委员会产生之前，可以由居委会代行业委会的职责”的明文规定。只有住建部的《业主大会和业主委员会指导规则》第五十八条，因客观原因未能选举产生业主委员会或者业主委员会委员人数不足总数的二分之一的，新一届业主委员会产生之前，可以由物业所在地的居民委员会在街道办事处、乡镇人民政府的指导和监督下，代行业主委员会的职责。假如东城街道办东泰居委会认同住建部的《业主大会和业主委员会指导规则》，那么法律面前人人平等，根据《业主大会和业主委员会指导规则》第四十六条：业主委员会任期内，委员出现空缺时，应当及时补足。业主委员会委员候补办法由业主大会决定或者在业主大会议事规则中规定。业主委员会委员人数不足人数的二分之一时，应当召开业主大会临时会议，重新选举业主委员会。现在东泰花园业委会只有两名，为什么不召开业主大会重新选举业主委员会？假如不认同第四十六条的话，我为什么要认同居委会可以代替东泰花园五千多户业主来做有损全部业主利益的决定？如果居委会不能代行业委会的职责，那么请居委会取消和成立业委会无关的所有公示。", "question": "提问：东泰花园广大业主申诉信", "number": "173185  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353779.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：东莞市清溪镇中心区商业街83-85号顶楼违建实在危险  编号:173184  ", "number": "173184  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353640.shtml", "answer": "    东深二路塘厦石潭浦段石马河桥面终年保持维修状态,每次修过之后不久又在重新修，一年不知道要修多少次，纳税人的钱就是这样用的吗，每次修路都是造成大塞车，为何不能一次性修理到位呢", "question": "提问：东深二路塘厦石潭浦段石马河桥面终年保持维修状态  编号:173096  ", "number": "173096  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353726.shtml", "answer": "    常平镇土塘村商业衔九龙生活超市喇叭和嘉盛水果店音箱声音太大。每天从早上七点多就开始放只是下午停几个小时，晚上接着放，周末一天放到晚，实在是太吵了，上白班的时侯早上太早被吵醒，上晚班白天又没法睡，苦不堪言，附近都是居民区，大家都很反感。希望有关部门管管，谢谢。", "question": "提问：噪音扰民多次投数无人管  编号:173145  ", "number": "173145  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353642.shtml", "answer": "    厚街双岗居委旁的跨线桥去年开始建设，公告显示是施工期为一年时间2016年6月-2017年6月，现在跨线桥都还不可以通行，几时才可以通行？未修桥前，双岗居委会有两趟公交车经过，因为跨线桥一直没有修好，公交车也更改了路线，给出行带了很大的不方便。跨线桥几时可以修建好通车呢？？？", "question": "提问：厚街双岗居委旁的跨线桥  编号:173097  ", "number": "173097  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353644.shtml", "answer": "    万江公园晚上树下景观照射灯太刺眼,跑步,散步被照射得眼睛好痛,建议更换成柔光的灯光,晚上很多小孩子在那边游玩,对小孩子成长也不好，特此建议！", "question": "提问：万江公园景观照射灯太刺眼,不符合公园绿色生活氛围  编号:173099  ", "number": "173099  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353455.shtml", "answer": "    常平镇漱新村幸福3街13号，居民楼里的小型加工小作坊每天都是24小时制加工，里面的设备机器每天晚上都产生巨大噪音，之前投诉有所改变，但也是还有产生噪音扰民现象特别晚上凌晨声音特别大，基本上每个晚上都是吵的睡不着，希望有关部门让其晚上22点至早上8点停止加工制造。", "question": "提问：噪音污染  编号:172955  ", "number": "172955  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353453.shtml", "answer": "    大岭山镇建设路金地格林小区楼下商铺开了下德饮啤酒清吧，可在里面设了包房，变成了ktv，每天都要唱k唱至零晨，楼上住户深受其扰，深夜室内噪音超过60分贝，最大至80分贝，我已在12345投诉了20次该问题，及报警处理8次，一直都没能彻底处理这个问题，我想作为新莞人市民，遇到这样问题该如何解决，谢谢", "question": "提问：噪音扰民  编号:172954  ", "number": "172954  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353655.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：投诉：东城下桥社区房屋厨房下水道臭水流出路面（这是一篇有味道的投诉）  编号:173111  ", "number": "173111  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353456.shtml", "answer": "    东莞市文化馆星剧场旁边（港口大道旁边）人行道上一个井盖烂了有近半年时间没人维修更换。", "question": "提问：路边井盖近坏了半年没人处理  编号:172956  ", "number": "172956  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353459.shtml", "answer": "    南城中环财富广场地下停车场原本就有规划自行车停放区域，但物业管理处却占用用来堆放杂物，不让本大厦的上班人员停放自行车。一旦停放在那里他们就用锁锁住自行车。另外管理处的有些人员把自行车停放在楼梯口，那我跟着一起停放，他们也禁止我停放。楼梯口属于公共场所吧，不是管理处的吧。为什么他们自己就可以停放，我们就不能停放呢？你们是否可以和物业管理处沟通下让我们的自行车可以停放在自行车停放区域呢。", "question": "提问：南城中环财富广场物业管理处占用自行车停放区域堆放杂物  编号:172959  ", "number": "172959  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353255.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：长期焚烧垃圾枯枝树叶，空气质量极差  编号:172813  ", "number": "172813  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353332.shtml", "answer": "    位于田头村环村东路79号对面工厂生产经常发出刺鼻气味，令附近居民生活受到严重影响。该工厂之前已被投诉但问题一直没有解决。望有关部门及时处理。", "question": "提问：工厂排放废气  编号:172865  ", "number": "172865  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353391.shtml", "answer": "    平常因为工作有空闲时间，想着找份兼职帮补一下家用，于是上网找。在58同城里看到一间叫金桔影视公司的在招兼职模特拍照，看着要求不高，而且轻松有200以上一小时，抱着试一试心态加了对方微信聊，对方让发了个人相片和资料后说条件可以，需要去他们公司再面试，然后约了时间。9月24早上就去了他们位于君豪商业中心的金桔公司面试，接待我的是他们公司一位叫林安琪的经纪人，一番了解我情况后就跟我说在他们这兼职拍照要先为自己拍一组艺术照，费用3880元。一听到这说法我就感到不靠谱，我就说没钱不想拍，然后她就不断游说我说这一点钱马上就可归本，好的一场拍摄就有1000元，然后不断催我交费，还从我手中拿走手机转帐，因为手机余额不足还要我借花呗，因为我身上确实没那么多钱了，最后胡里胡涂交了1500给他们开了收据后说剩下的钱下次补上，全程感觉被控制了被整得进退两难，问她怎么不签合同，说是钱交齐签。交钱后当天拍了一次个人的照片。回来后越想越不实际，不想再交剩余的钱，但交了的钱又不想亏于是跟所谓的经纪人联系要求剩下钱在以后拍摄中扣减，她也没有同意也没有不同意，直到9月30日拍第二次时，她就直接在拍照费中减200元了。后来的情况是一直没通知上班了，联系也没结果，现在联系也不理了。感觉被骗了，当初就料想这种模式是不是变相消费，名誉上招兼职实际上消费个人，如果不是，这么大一个公司为什么招工前不先让别人看合同或讲清细则而是先交费，诱导别人工作？而且交那么多钱也不见工作收益，最后还不了了事。", "question": "提问：金桔影视兼职潜规则，诈骗  编号:172911  ", "number": "172911  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353331.shtml", "answer": "      ", "question": "提问：对虎门龙泽居小区一楼约3000多平方米堆积如山易燃物品不但没有改善，反而变本加厉再次投诉！！！  编号:172864  ", "number": "172864  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353334.shtml", "answer": "    石排镇石排大道中国银行前几十米的一间新华旅店！这几天说装修，一开始将装修材料把道路都堵住了都算了，隔了两天他们自己弄好了，但是我就是想知道东莞的法定装修时间是多少，不是说这里不是住宅小区就不被注重，我们这里也是有人居住的，他们凌晨4点多开始在铲砂石，我的天！什么人啊都是，那个铲子和地发出的声音就一阵一阵地吵到人了，这些都算了，在周六日难得休息的日子，他们在钻不知道什么东西，早上6点多钻。我就想问这条街是不是都是他们的，你装修可以，但能不能理解一下住在附近的居民，我们那么多人没必要迁就你的时间！难道你凌晨装修我们就不用睡吗？我不知道这种事要打电话投诉到哪里去，因为我觉得即使打电话了也不怎么会理。我只是想有个好一点的休息时间而已！", "question": "提问：装修噪音扰民  编号:172867  ", "number": "172867  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353333.shtml", "answer": "    所开收据无国税或财政监制章，无法报销，有偷漏税行为，要求补开正式收据！", "question": "提问：东莞医圣堂中医医院收据问题  编号:172866  ", "number": "172866  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353451.shtml", "answer": "    这次已经是第三次来平台反映相同的问题，离居民的最近的清吧——根据地清吧，到凌晨现在这个点还在肆无忌惮地播放着音乐，而且很大声没人管，村民去反映都没用，生意应该不是这样来做的，他们要营业，我们也要工作，希望政府部门可以帮助我们去管理，在建立文化村的同时，也要让我们原本的村民有个安静的栖息环境。", "question": "提问：万江坝头酒吧凌晨12点多噪音扰民  编号:172953  ", "number": "172953  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353337.shtml", "answer": "    投诉13路公交车（榴花车站-创业路）行车不正常，等车时间超长（长达1小时以上），造成此路线居民行车不便。特别说明是，此公交路线途经过东城1中及东城初级中学两所中学，周末星期五下午5-6点钟，学生放假时段，有相当部分的学生需自行乘做公交车回家，因13路公交车不正常发车，造成许多学生长时间在候车亭熬夜（现在冬天，天黑地快）等车，回到家时，有时都晚上7点半。而现在初中生是不充许带手机有联系不上 ，常常造成家长担心，打电话到学校，学校说学生早就放学。学生长时间在外等车存在极大的安生隐患，望交通部门加以重视，提高13路车发车量，解决学生出行安全。", "question": "提问：13路公交车  编号:172869  ", "number": "172869  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353339.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：居住证的系统升级还要多久？政府可否给一个准确的时间  编号:172871  ", "number": "172871  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353392.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：万江简沙洲吉祥路一门面晚上2点到4点多卸货噪音严重影响休息(投诉长达9个月还是没处理）  编号:172912  ", "number": "172912  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353394.shtml", "answer": "    虎门东海山庄18栋一楼商铺每天早上7点就开始砍骨头发出咚咚咚的声音，从一楼直接传到7楼以上，严重影响住户休息，已反应给商铺多次，跟本不理会，望政府相关部门协助处理！谢谢！", "question": "提问：商铺噪音严重扰民  编号:172914  ", "number": "172914  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353393.shtml", "answer": "    长安上角民兴路康家仓储杂货店，每天早上7点多到晚上11点多，已经扰民一个多月了，高音量高频率广播不停循环播放，严重扰民，实在受不了了，请领导收缴他们的工具，罚款警告无良商家。谢谢～", "question": "提问：长安上角民兴路噪音严重扰民  编号:172913  ", "number": "172913  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353395.shtml", "answer": "    昨晚去中盛大厦办事，停车在中盛大厦马路边车位上，约2小时，微信收费20元，公作人员说3小时35元呢，这样收费合法吗，请回复习。", "question": "提问：东莞市凯翔网络公司在马路边停车位收费合法吗  编号:172915  ", "number": "172915  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353396.shtml", "answer": "    投诉大岭山第五小学过度使用家长及家长委员会，失去学校职能及教育学生意义。一是所有作业要求家长必须检查签名，未签名则点名批评，更有甚要求家长轮流登记全班学生阅读情况。二是要求家长委员会组织家长到学校为学生打扫教室，学校不组织学生集体搞卫生吗？学生不会就更应该由老师去教啊，学生不参与集体活动，如何学习团结互助协作，珍惜劳动成果，除了学习，集体生活不也是学校的教学部分吗？三是学校活动，由家长委员会代为完成。比如说学校组织的图书漂流活动，全全交给家长委员会处理，全程家长包办，教师和学生反而成了旁观者，这样的活动有意义吗？四是家长委员会组织向教师送礼，老师欣然接受，组织集体照相，带坏社会风气，教坏学生。家长委员会过多的完成了本来应该由教师教导学生应该完成的任务，学生没有从中学习到任何东西。没有完成作业的学生就应该受到老师的批评，学校的活动就应该由学校老师组织学生去完成，家长只能辅助角色，但不是主角。", "question": "提问：杨屋小学过渡使用家长委员会  编号:172916  ", "number": "172916  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353397.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：明明违法，执法部门却不严格执法？？？这叫有法不依吗？？？  编号:172917  ", "number": "172917  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353399.shtml", "answer": "    2017年8月8日投诉大岭山镇正喆花园坤昂楼203房业主违章建筑四处，分别是前阳台违建约1米、厨房阳台违建约50厘米、厨房后面违建一个房间约20多平方米、大厅后面那个房间窗户外违建约30厘米，严重影响到小区居民安全和市容市貌，请相关部门按有关规定查处，恢复大楼原规划样貌。此问题已向有关部门反映了约有2个多月，但就是得不到解决，在现在全市各镇高态势拆违章建筑的时候，为什么多次投诉的问题都不能解决，而且小区坤昂楼整栋业主都联名投诉了，为什么就是无法解决。", "question": "提问：投诉大岭山正喆花园彩生活物管没履行义务，却要权利！谁来管管???  编号:172919  ", "number": "172919  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353398.shtml", "answer": "    在今年2017年5月31号卖了光大花园的房子，签完合同后在邮政银行签的贷款，约一个多月后同贷书出了就过户了，过完户后房子也交了，但是尾款一直迟迟收不到，当时就是因为怕收尾款慢，还交了1万多的快速放款费用，当时办加快的时候说是过完户后1周左右就可以放款的，但是一直拖到现在都4个月了都还没有放，每次打电话给邮政银行的人都说等排队，等排队，银行没有额度，国家在控制每月放款额度，就算是再排队，也不用等这么久吧？都4个月过去了，一直都没有下文，现在又说估计今年都放不了款，按这样下去可怎么办啊？因为卖了房子要换房的，前2个月定了一套房子，现在就等收尾款给首付了，现在人家业主都说再不给首付就要没收我定金了，而且还要告我，我实在没有办法了，能不能请相关部门帮我一下啊！帮我查一下，到底银行是怎么回事？？？不知道是不是故意不给放款的？？", "question": "提问：卖了房子过完户了，楼也交了，但是一直收不到尾款！！  编号:172918  ", "number": "172918  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353400.shtml", "answer": "    本人卖方： 1、2017年5月31日签署三方买卖合同。在中介帮助下找到泛华南枫担保公司做担保，于6月10日左右向东莞邮政银行石碣支行提交了我们的相关资料，向银行申请购房贷款。 2、东莞邮政银行石碣支行于7月左右出了同贷书给我们（赵东一/刘素敏）。房子于8月中旬网签过户手续。期间我们保持跟进放款进度，也有跟银行那边工作人员联系过。同贷书下来已经4个月过去了，从担保公司那边得到的答复都是银行没有额度，让继续等待。本人也多次催促得不到任何有效回答，对于后续放款时间仍看不到一点希望。 4个月了！4个月了！4个月了！目前卖方急需这笔尾款进行过户，即将造成严重违约。由银行单方面导致的买卖双方交易失败风险，或大笔违约金赔偿，我们普通百姓又何其无辜。恳请邮政银行相关领导关注督办。", "question": "提问：投诉邮政银行石碣支行", "number": "172920  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353404.shtml", "answer": "    我老婆自9月份住普济医院安胎至今天发文之前都觉得普济医院的医护人员不错，但从11月25日这两个女医生出现就改变对普济医院的印象了，本来医生叫病人做检查病人不做检查就要求病人签责任书是常事了，但11月25日下午和26日早上9点多查房和听胎心的医生就大不一样了，B超抽血都要做无得商量,你住我们医院就要按我们的做法做，不然你就出院，这个是何等高尚的医德阿，那如果这样一定要按你说的去做，那还为什么有不做检查就签字的做法医院。", "question": "提问：市人民医院普济分院医生态度恶劣  编号:172921  ", "number": "172921  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353406.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：东风社区抱被违章建筑  编号:172923  ", "number": "172923  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353408.shtml", "answer": "    现在车子越来越多，特别是市区停车难，位于东城西路181号金澳大厦一楼的建设银行长期霸站公共停车位，莞城城市执法多次过来处理，但执法人员一走他们又将公共停车位拦起，之前他们用路障拦起停车位后来被执法人员收走，现在他们有共享单车将停车位拦起，我们去停车他们的工作人员就大骂，常期和车主大吵，做为公共资源是先到先用的原则，请问他们有什么权利将公共资源变成他们的私有财产。", "question": "提问：东莞西路金澳大厦一楼建行长期霸站公共停车位  编号:172925  ", "number": "172925  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353417.shtml", "answer": "    2017-11-25号晚上，兴隆新村巷道（莞城第一幼儿园后面）住户门抠前被清洁工堆放泥沙，清洁工滋扰生事。", "question": "提问：巷道垃圾不清理，垃圾往住户门口放，清洁工滋扰生事  编号:172929  ", "number": "172929  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353422.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：横岗水库丰泰观山碧水小区外部，经常焚烧荔枝枝叶，烟雾严重影响居民生活健康  编号:172931  ", "number": "172931  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353419.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：东莞南城有很大的“黑煤气”经营  编号:172930  ", "number": "172930  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353423.shtml", "answer": "    从2017年10月23日到今天20
  年11月26日，投诉已经超过1个余月了，贵局作为主管部门，难道不管不问吗？", "question": "提问：对编号:170488", "number": "172932  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353425.shtml", "answer": "    你好，我想咨询一下，有关于位于望牛墩镇朱平沙村十九巷521号01的违法建筑违法部分的处理情况，该建筑物于2017年9月中旬已由望牛墩城管部门定为存在违法部分并已向违法建筑业主出具整改通知书，但到目前为止（2017年11月底）业主依然没有取采行动违法部分进行处理。由于该建筑物在停工期间建筑物的围蔽竹棚缺少维护导致部分建筑材料掉下，对过往行人存在极大的安全隐患，望有关部门重视此事！", "question": "提问：望牛墩朱平沙村十九巷521号01违法建筑问题  编号:172934  ", "number": "172934  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353424.shtml", "answer": "    工信部出台的，《信部清〔2006〕630号关于保障移动电话用户资费方案选择权的通知》第二条　在同一移动电话归属地内（俗称“移动电话本地网”），移动通信企业应保证本企业同一网络的原有用户，可以在不改变号码的情况下，自主选择使用本企业的所有资费方案（已停止发展用户的除外）。", "question": "提问：贵局为何不督促运营商执行信部清〔2006〕630号文件  编号:172933  ", "number": "172933  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353427.shtml", "answer": "    大朗巷尾村富丽东路段（富和购物广场正对面即巷尾红绿路灯旁）一群河南籍货车司机长期霸占马路营生，他们主要从事拉货和拉客，严重影响交通，肆意将车停在马路上，使原来三车道的马路变成二车道，甚至一车道，严重影响交通和行人通过，特别下午高峰期更加造成道路拥堵，态度恶略，经常与附近通行的车辆吵架，占着他们河南人多势众，蛮不讲理，此处交警部门也不查处，更加让他们肆无忌惮，蛮横无理，恳请大朗政府和交警部门好好治理此路段，共建和谐大朗。。。", "question": "提问：大朗巷尾河南货车司机霸占马路拉货拉客  编号:172935  ", "number": "172935  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353428.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：快递公司搬运货物严重占道致使车辆无法通行  编号:172936  ", "number": "172936  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353430.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：1:水榭蘭亭开发商強行占用楼盘的架空层，该架空层属于全体业主的公摊面积！  编号:172938  ", "number": "172938  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353429.shtml", "answer": "    远大城市广场商业街的电表与实际用电不符合，而且就供电局人说只给了远大一个电表，而为什么远大要向我们商户收取1.15元的电费，而且就供电局人说，我们商户的电表跟根本不是供电局所安装，那么这个电表是不是真实的，是不是他们改过电表或者这个电表根本不和规矩，我需要供电单位给我一个合理的解释，而且我店里并没有高耗电量设备为什么几个小时会用高达20度的电量，远大物业收取的费用是不是合理", "question": "提问：远大城市广场电表与实际用电不符  编号:172937  ", "number": "172937  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353410.shtml", "answer": "    尊敬的东莞市政府部门及交警大队：", "question": "提问：关于同一天被贴两张罚单的投诉  编号:172927  ", "number": "172927  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353439.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：公交6路车司机素质低下  编号:172944  ", "number": "172944  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353436.shtml", "answer": "    你好！本人于4月25日在大朗高英警务区登记办理居住证回执，于10月25日咨询提交回执回复说15天左右领证，于11月15日咨询反馈说居住证系统升级无法下证，11月22日又再次询问说居住证系统还在升级无法下证，反馈结果不知道什么时候系统能升级好，本人购车急需居住证上牌，望相关部门能及时处理。谢谢！", "question": "提问：居住证系统升级何时完成  编号:172942  ", "number": "172942  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353445.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：莞城区创业路48号田禾枫丹名苑小区人行道上的车位问题  编号:172947  ", "number": "172947  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353449.shtml", "answer": "    2017年11月23日下午4点到晚上7点多，一位近50岁的妇女在黄江派出所被一男人（此人是黄江书城黄冈教育的老师）关在大厅，不给该妇人出去。派出所工作人员当时是不痛不痒地叫那男人不要拦住妇人，当时男人在大厅不得不让人出去，可是到派出所大门口时，再次拦住女人，女人当时叫了三辆滴滴车，三男一女一直拦住女人不给走，在黄江派出所里面僵持了近4小时，可不可以认为是私自扣押他人？派出所门边都允许这样奇葩的事情发生，市民们的安全能得到保护吗？法治社会竟然如此吗？", "question": "提问：三男一女在黄江镇派出所限制公民的行走自由，派出所工作人员视而不见  编号:172951  ", "number": "172951  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353341.shtml", "answer": "    东莞这个驾考问题，让我们这些学员，教练，都很头疼，公安部不是说可以自己选择考场和时间考试吗？为什么学员约了早上考，考场又要学员下午考试，那12123交管网上又分时间段来约，为什么学员不可以按预约的时间考试呢？？？", "question": "提问：东莞驾驶证考试科目二  编号:172873  ", "number": "172873  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353446.shtml", "answer": "    凤岗镇昌盛北路一条街上基本全部都是大排档，这些大排档基本全部是只在晚上开门，每天晚上都会将所有桌子摆到人行道上营业到很晚不说，还总是会有人拖着音响在各个大排档之间穿行卖唱，噪音巨大，有时更甚至是到晚上两点多依然还有唱歌声和各种噪音，严重影响到周围居民的休息。", "question": "提问：凤岗镇昌盛北路大排档噪音严重扰民！！！  编号:172949  ", "number": "172949  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353450.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：莞城碧桂园东江月附近的建筑垃圾6个多月都没有清理干净  编号:172952  ", "number": "172952  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353340.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：莞太路长期违停车辆，行人被迫冒险绕行！  编号:172872  ", "number": "172872  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353343.shtml", "answer": "    松山湖东莞理工学院教师村电梯又一个安全无人负责解决。多次反映物业，物业推脱反映到学校没有回音；反映到学校，学校推脱是物业的问题。这是一个死结，不知如何处理。", "question": "提问：松山湖东莞理工学院教师村电梯又一个安全隐患无人负责解决  编号:172875  ", "number": "172875  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353348.shtml", "answer": "    为了生活环境更美好，不得不投诉从常平到桥头的东江大道上面的运土车辆（主要是运土工程车），都是超速超载闯红绿灯，不顾其他车辆安全。就没有人能出来管管么", "question": "提问：常平到桥头的东江大道（东江大堤）  编号:172878  ", "number": "172878  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353357.shtml", "answer": "       东莞常平镇紫荆花园别墅一区，松湖路6B的租客，入住几个月来在院子里搭棚囤积垃圾，除了自己去捡垃圾外还收购垃圾废品，估价待售，导致院子里旧家具和纸皮箱子塑料瓶子满地，滋生白蚁和鼠患不说，煤气罐就在不到2米的地方，造成很大的消防隐患！而且该租户还屡次在中午和晚上休息时间在院子里整理垃圾，倾倒玻璃瓶塑料瓶，扔木板纸皮，怦怦作响，严重影响院子仅有一墙之隔的本人的休息！针对此情况已经三次书面向管理处反映，除了第一次外基本没有回音，而第一次管理处的员工去批评该租户时该租户承诺改正，谁知至今愈演愈烈，已经形成了一个初具规模的垃圾回收站！试问在一个成熟的别墅小区，我家后面居然是个垃圾站，这样的奇葩事件估计都没有人会相信吧？！勤劳致富之余，也该考虑下别人的感受吧？文明社会里，居然要与垃圾共住，深深地感觉到了屈辱！特别是三番几次书面反映没了回音，让人对管理处的能力不能不产生怀疑。", "question": "提问：常平紫荆花园别墅租户在院子里收购囤积垃圾废品牟利，严重影响周围住户。  编号:172885  ", "number": "172885  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353342.shtml", "answer": "    饱饱的幸福米粉馆(振兴路店) ", "question": "提问：饱饱的幸福面馆无申请报备而从事一些食品经营  编号:172874  ", "number": "172874  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353349.shtml", "answer": "    尊敬的各位领导：", "question": "提问：居民生活用电的电费问题  编号:172879  ", "number": "172879  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353358.shtml", "answer": "    602路公共汽车在道滘粮所站经常过站不停车，由于沿江路在修路，粮所站司机经常不停车，即使招手也直接飞站，使市民出行造成很大影响。", "question": "提问：602公共汽车在道滘粮所站经常过站不停车  编号:172886  ", "number": "172886  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353362.shtml", "answer": "    东莞城巴46等车时间太长。三架巴士连续一起，导致后面等车的人至少要等半个小时以上。", "question": "提问：等公交时间过长  编号:172889  ", "number": "172889  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353360.shtml", "answer": "    本人是东莞市翰林实验学校的学生，2017年11月24日下午6时许与翰林实验学校教学楼2楼高中部最右侧箱式饮水机，该时段饮水机温度显示的是50度，本人打了一杯水，但有消毒水味道，传给其他同学闻都表示消毒水味道很浓，就像游泳池里的味道。7时许本人又仔细清洗杯子并于同一饮水机打了水，此时水温为80度，但仍有轻度消毒水味道，问：①学校水质是否合格，是否达标？②是学校饮水机的问题还是自来水厂的问题？③如果没有问题食药监是否有定期抽查水质并及时公布？", "question": "提问：关于校园饮水机饮水安全  编号:172887  ", "number": "172887  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353363.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：圆通拉圾公司  编号:172890  ", "number": "172890  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353366.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：高埗、塘厦两镇国税局不为纳税人办税取号提供方便  编号:172893  ", "number": "172893  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353367.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：中国银行未发电子/纸制帐单逾期一个月后发个短信过来  编号:172894  ", "number": "172894  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353372.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：第一国际商圈美发店恶意欺诈消费者，预存资金不予消费，恶意声称老板换人  编号:172896  ", "number": "172896  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353361.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：穗丰年湿地公园通江达海之处,", "number": "172888  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353376.shtml", "answer": "    作为一名家长，我是抱着极度悲愤的心情写下这段文字，原以为乱收费、强迫收费这种事已经不会在学校发生了，结果大朗镇水口小学却愈加疯狂，我说的这些不单是我们家里的经历，更是几百个敢怒不敢言的家长的心声。", "question": "提问：投诉无门，请为我们大朗镇的孩子做主  编号:172900  ", "number": "172900  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353375.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：达鑫三期24栋业主全体维权开发商欺骗营销  编号:172899  ", "number": "172899  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353764.shtml", "answer": "    尊敬的领导你们好,我是东莞莞城区戙船澳新街20巷3号住宿租客，由于旁边有一个垃圾车，很多人都是乱扔垃圾，（永庆清洁公司负责清洁人根本没有打扫）地下很多发臭很多很多垃圾没有清理打扫，一个多月没有人清理打扫，气味非常重，严重影响居住客户生活环境，多次投诉莞城兴塘社区没有人处理，为了城市环保清洁。希望相关部门尽快处理该事情。", "question": "提问：投诉关于垃圾扰民的问题  编号:173175  ", "number": "173175  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353374.shtml", "answer": "    无语的售后，万和电热水器内胆保用5年，13年11月买的，现在内胆爆了，却叫我以旧换新补差价。不是保用五年吗？我问客服不是有五年保用吗，客服却说是保用，不是保修。我问那保用5年，我13年到现在还不到5年，这样质疑，客服才说帮我跟进，这不是坑吗？说不过去就说跟进，这不是踢皮球吗？大品牌都不能相信？", "question": "提问：售后无门该找谁？  编号:172898  ", "number": "172898  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353377.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：周未加班加点违建！  编号:172901  ", "number": "172901  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353385.shtml", "answer": "    长安沙埔头中三巷天天广告促销，门口小孩子摇摇乐噪音，半夜还放音乐，一直没有改善，严重影响附近人员休息生活，这里是居民区吗？", "question": "提问：长安沙埔头中三巷兴万家超市噪音扰民没人管吗？  编号:172905  ", "number": "172905  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353380.shtml", "answer": "    尊敬的中国银行领导", "question": "提问：本人应急事卖房救命钱，4月份签的合同现在十一月迟迟不放款，厚街寮夏中国银行  编号:172902  ", "number": "172902  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353386.shtml", "answer": "    东城阳光澳园对临时车辆全部按室内停车场收费标准来收，但室内停车位已经全部出售，不可能有位供临时车停，因此应该按露天3元起步的标准来收。请发改局查出该管理处违规收费问题。", "question": "提问：阳光澳园  编号:172906  ", "number": "172906  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353265.shtml", "answer": "       东城学前路与新世纪星城三期交界的十字路口（嘉荣超市门前），因未设置交通信号灯，导致过往车辆事故频发。尤其是该路段位于东城初级中学附近，每到周末，接送学生的车辆较多，经常会造成该路段拥堵。呼吁相关部门在上述路口设置交通信号灯，切实保障过往车辆畅通，行人安全。", "question": "提问：关于东城学前路设置红绿灯  编号:172821  ", "number": "172821  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353258.shtml", "answer": "    1；寮步石龙坑附近白天有骑摩托车当街抢小孩，万幸不法份子被好心民众拦截，歹徒随后弃人逃跑。", "question": "提问：投诉寮步治安极差.请政府部门重视  编号:172816  ", "number": "172816  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353390.shtml", "answer": "    2号线是120km/h的线路，但是在较长的区间内（如榴花公园-下桥区段、虎门火车站-展览中心区段），速度并未达到最高的120km/h，而是在108km/h左右，而且在虎门火车站-展览中心区段有大量的高架段，速度到120km/h的限制条件应当比其他地下段少，但是速度也是108km/h左右。", "question": "提问：2号线的速度并没有达到120km/h的速度  编号:172910  ", "number": "172910  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353383.shtml", "answer": "    各位领导：关于居住证问题。我是今年17年5月8号在虎门镇太平广场旁的则徐社区新莞人服务管理站办理居住证登记，受理回执编号：0426620.于11月9号到站点办理居住证领证，问多久可以出证，却被告知居住证系统正在升级，不知道确切时间。至今已有半个多月，电话询问也是没有结果。车现在等着居住证上牌，而且购置税即将恢复10%，没有居住证也提不了车。还请明示：居住证什么时间可以出证！！！", "question": "提问：居住证问题  编号:172904  ", "number": "172904  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353269.shtml", "answer": "    莞城博厦桥旁边的维也纳酒店（原欢盈酒店）围闭行人道装修施工，近日发现其在行人道上建了数十条立柱，占用一半行人道。从现场的酒店宣传效果图看，立柱疑似是永久建筑，占用人行道。望莞城城管部门到场制止违建，还路于民。", "question": "提问：莞城维也纳酒店占用人行道  编号:172823  ", "number": "172823  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353270.shtml", "answer": "    常平镇土塘村商业衔九龙生活超市喇叭和嘉盛水果店音箱声音太大。每天从早上七点多就开始放只是中午停一会，下午晚上接着放，实在是太吵了，上白班的时侯早上太早被吵醒，上晚班白天又没法睡，苦不堪言，附近都是居民区，大家都很反感。希望有关部门管管，谢谢。", "question": "提问：噪音扰民  编号:172824  ", "number": "172824  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353271.shtml", "answer": "    月初把资料都交给清溪重河村委了，等了一个月了还没拿到证，车子等着上牌了，再拖购置税又要涨几千，麻烦办事有点效率好吗", "question": "提问：延期居住证什么时候能拿到  编号:172825  ", "number": "172825  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353275.shtml", "answer": "    东城堑头商业街公交站东莞银行范围是否属于合法收费停车，花街18管理处是否有权利收取周边市民停车费", "question": "提问：东城堑头商业街公交站东莞银行范围是否属于合法收费停车  编号:172828  ", "number": "172828  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353280.shtml", "answer": "    领导好，随着东莞经济飞速发展，汽车保有量不断增长，现在开车上下班的人越来越多，城区的资源有限，上班区域的车位紧张，这个是能理解的；但是却出现一些长期占用公共资源的人，把公共区域作为自己的私家车位，短则停放一周，情况恶劣的直接盖上车衣停放超过半个月以上，公共区域超过60%位置是被长期占用，对于日常上班族来说影响巨大。汽车虽能让生活更便捷，但是车主也必须要承担相应的开支，生活质量的提升，人品也要跟上。希望领导们能采取相关措施，维护广大人民利益，谢谢。", "question": "提问：玉兰大剧院旁边停车场车位被长期占用  编号:172829  ", "number": "172829  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353284.shtml", "answer": "    问题：10月19号把资料都交给牛山村委了，等了一个多月了还没拿到证，每次打电话系统升级，车子等着上牌了，再拖购置税又要涨几千，麻烦办事有点效率好吗", "question": "提问：居住证的系统升级还要多久？  编号:172832  ", "number": "172832  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353285.shtml", "answer": "    我是2017年11月6日16时许，在沙田维也纳酒店斜对面人行道上，发生交通事故的受害者尹粦章的家属，事故发生后，肇事司机逃逸(现场视频为证)。不知去向。我们全家强烈要求，向沙田交警讨回正能量。", "question": "提问：请沙田交警还我们交通事故受害者一个公道  编号:172833  ", "number": "172833  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353295.shtml", "answer": "     东城上三杞旧村茂霖批发对面有一辆白色车，停放多久，已接近报废状态，停留位置影响住户出入，诸多不便，并村里停车位本来不多，这样的僵尸车占用位置，已投诉，无果，望此次可以完美解决", "question": "提问：关于僵尸车停放影响市民出入  编号:172836  ", "number": "172836  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353290.shtml", "answer": "    我卖二手房打算再买一套改善性住房，买我房子的凌先生从建设银行东莞南城分行宏图路支行申请贷款，45天过去了还未出同贷书，也未给出原因，我买的改善性住房已经签了合同交了定金，马上就要违约了，不知道什么出同贷书", "question": "提问：建行东莞分行贷款45天未出同贷书  编号:172835  ", "number": "172835  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353298.shtml", "answer": "    东莞市南城新基徐屋村16号三楼，违章在违建的露天阳台加建厕所。", "question": "提问：违章  编号:172838  ", "number": "172838  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353299.shtml", "answer": "    您好！因我系宏俊厂上班的员工因隔离（科环机械）不分昼夜排出刺鼻的胶臭味，我们好多同事闻都感到不适，多次向那厂反映要求改善，但都一直没有改变，我们无论在上来的楼梯还是在车间，甚至在办公室，关上门和窗户气味也是飘进来，真心的一闻到就会头晕和想吐，我们感到非常无奈，希望各部门给予协助解决这问题", "question": "提问：中堂大新围路大新四街的科环机械设备公司不分昼夜排出刺鼻的胶臭味  编号:172839  ", "number": "172839  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353301.shtml", "answer": "    本人于前期已进行投诉，投诉内容如下：", "question": "提问：关于寮步镇塘唇村私设岗亭收取停车费事宜  编号:172841  ", "number": "172841  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353302.shtml", "answer": "    对编号170767回复，强烈不满。任何行政部门执法都要依法行事，面对以下四点执法行为，请做出详细解释：一：面对群众举报的违章建筑不依法行政，严格执法，却要举报者与违建者协调是根据那条法律法规？第二：镇、市两级部门接到群众多次投诉，为什么时隔两年多时间，都确定不了群众举报的违章建筑是否合法，如此效率是根据那条规章制度来执行的？第三：接到群众投诉两年来，对事实明确的违章建筑都不去处理，是不想处理？还是不敢处理？如果不想处理，请回去温习党纪国法。如果不敢处理，请向说出原因。第四：既然你们用两年多时间都确定不了群众举报的违章建筑是否违法，那在没有确定的时候，就多次和我说，对方是合法建筑，如此明目张胆地包庇违法者是根据那条法律法规。", "question": "提问：如此行政执法间直视党纪国法无物，公信力何在？  编号:172842  ", "number": "172842  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353306.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：石碣公汽冒黑烟  编号:172846  ", "number": "172846  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353305.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：控诉东莞市大匠皮具有限公司无开发权无销售权却销售房地产，收取我3万元购房定金不给予退还  编号:172845  ", "number": "172845  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353307.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：机动车长期违章停车占用人行道，第一国际新城派出所正对面  编号:172847  ", "number": "172847  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353309.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：再次投诉虎门镇郭武村乱停车严重(道路以及消防危险)  编号:172849  ", "number": "172849  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353297.shtml", "answer": "    东莞市《阳光热线》栏目组：", "question": "提问：我情况同168874编号一样的情况，为何得出的处理结果不一样。水岸华庭物业的确有后台。", "number": "172848  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353312.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：圆通快递损坏快件不作为  编号:172851  ", "number": "172851  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353323.shtml", "answer": "    按照东农[2014]100号文件指引.麻涌镇作为东莞市农村土地承包经营权确权登记颁证工作试点镇.应该在2014年就开始实行士地确权2015年完成.但麻涌镇的大步村在2017年十一月份村委会才开始同村民讲土地确权的事宜.麻涌镇政府和大步村委的领导班子存在严重渎职的行为.加上他们也不按[2014]100号文件精神办事.将土地确权到集体而不是确权到农民承包者手上.做不到建立地承包经营确权登记颁证制度.向农户颁发农村土地承包经营权证.实现承包面积.承包合同.经营权登记簿.经营权证书四相符.承包地块或面积数量.承包地所在位置.承包合同.承包经营权证书四到户.领导们为了能顺利征收土地而欺下瞒上.千方百计地阻止国家让农民土地确权的进行.", "question": "提问：一麻涌镇府大步村委不作为  编号:172856  ", "number": "172856  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353324.shtml", "answer": "    虎门住建局给我们的答复，说万科同意更换水管，但是却要我们自己到外面找公司更换，而且，之后万科是不负责保修。请问，这么严重的漏水事故，造成的损失和不便，却要我们业主自己想办法去解决？这不是很可笑的一件事吗？凭什么万科不能对自己所造成的事故负责？凭什么要我们自己去解决这个问题？如果我自己要装水管的话，我干嘛买你万科包装修的房子？你万科所标榜的质量，所卖的品牌又是多么的不堪？！！！！为何住建局不能站在我们受害者的角度去帮我们解决问题，而是一味地纵容万科来欺压我们这弱势群体呢？！我们不满意你们这样的处理结果，不满意万科对我家的这个漏水事故的处理结果。还有，就在11月16号，发现第五个漏水点，一套房子，漏水5次，下一次又是什么时候，谁知道呢？万科的这样不堪的质量，还敢那么理直气壮地拒绝我们的诉求，还有，这反复的漏水，对我们的生活造成的不便，对我们的精神造成的损失，他却未主动提出赔偿，就连之前答应的对前几次漏水的赔偿都还没到位。请问，虎门住建局，相关的政府，是如何监管这些垄断行业的？！！！！！！！！", "question": "提问：关于编号:171548处理结果不满意的投诉  编号:172858  ", "number": "172858  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353319.shtml", "answer": "    石排谷吓花园销售中心旁边转弯位置聚集大量酒托骗子混混，天天影响周边商铺环境卫生与安全！存在情况一年多，间间断断，没人管！来来去去都是同一间店，招牌换了又换，人员一批又一批，严重影响市容市貌！", "question": "提问：石排谷吓花园聚集大量混混酒托存在，无人管  编号:172854  ", "number": "172854  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353326.shtml", "answer": "    领导你们好！我一家在东莞虎门做生意五年了，为了小孩读书问题，把户口从湖南老家想迁过来，前三年买了虎门镇银龙南路诚信大厦B座1305房，属虎门寨社区，因此为了方便，我想落户到此社区，《房子本就坐落在此社区》，前两天我去虎门寨社区咨询可否落户贵地，他们回复说现人已满，安排我们落户虎门其它地方，这样对小孩读书接送很不方便，本来当初买房就为了落户此地，想请问贵政府，我们全家该怎么办？有小道消息说，出点钱就可以找人落户此社区，纳闷啊！", "question": "提问：在虎门买了房，房子所在地不接收入户，说人满了  编号:172860  ", "number": "172860  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353325.shtml", "answer": "    近排望牛墩公安局望牛墩派出所大炮恩有来杜屋村搞事，天天在杜屋村农庄饮饮食食同杜屋书记杜志扬，大炮恩天天有在杜志扬办公室商量对负杜屋村村民，杜屋村不要这种人去杜屋村商量杜屋村的事，杜屋村大把人手去商量杜屋村的事同杜屋村维权的事，杜屋村不要大炮恩这样的人来杜屋村搞坏杜屋村的风气，我想问有关陪门好像大炮恩做协警有没有执法权在杜屋村执法，好像派出所所长这样指手画脚，希望有关陪门去杜屋村调查他有没有杜屋村做违法的事。上次有关陪门没有去调查大炮恩的事，希望这次有关陪门不要", "question": "提问：派出所协警在我搞坏我村的风气   编号:172859  ", "number": "172859  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353329.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：关于进港北路加装隔音墙项目一年多未有见施工  编号:172862  ", "number": "172862  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353330.shtml", "answer": "    本人曾经多次反映高埗镇大范围内存在低音炮摩托车扰民，镇内的公安交警实在无能，居然说要是去抓，摩托车会摔倒怕负责。导致现在根本无法管理治安，我想问，这样的公安和交警有没有存在的意义？一个如此小的问题都处理不了，简直浪费纳税人的钱。车辆被洗劫，提供视屏都破不了案。市公安局的你们也是，每次都说反映给镇公安局，就没然后了。我就问一句，到底能不能处理？如果不能处理，要向哪里反映才有能做事的部门来处理？请高高在上的你们给出一个让百姓满意的答复。不要再忽悠，谢谢。", "question": "提问：关于低音炮摩托车严重扰民的问题  编号:172863  ", "number": "172863  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353461.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：东莞市交警支队不作为  编号:172961  ", "number": "172961  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353462.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：关于手足口与水痘疫情  编号:172963  ", "number": "172963  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353468.shtml", "answer": "    问题：常平镇土塘村商业衔九龙生活超市喇叭和嘉盛水果店音箱声音太大。每天从早上七点多就开始放只是下午停几个小时，晚上接着放，周末一天到晚放，实在是太吵了，上白班的时侯早上太早被吵醒，上晚班白天又没法睡，苦不堪言，附近都是居民区，大家都很反感。希望有关部门管管，谢谢。", "question": "提问：再次投诉噪音严重扰民  编号:172968  ", "number": "172968  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353470.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：颐龙西路升级工程不动工的严重影响  编号:172969  ", "number": "172969  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353476.shtml", "answer": "      饱饱的幸福米粉馆(振兴路店) ", "question": "提问：饱饱的面馆开发票开不了等等问题。我第一次投诉是分开", "number": "172973  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353477.shtml", "answer": "    东莞东城愉景花园贝特琴行，自从冷空气来袭后，他们就开窗练习各种鼓类、琴类、铲类的乐器，一天都晚不管什么时候都叮叮咚咚的，住在附近的居民不胜其扰，请要求他们整改，并请关窗练习。", "question": "提问：嘈音扰民  编号:172974  ", "number": "172974  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353479.shtml", "answer": "    尊敬的各位领导，你们好！", "question": "提问：樟木头石新医院缺乏专业技术胡乱治疗，差点草菅人命；出事后又催促病人转院不负责  编号:172975  ", "number": "172975  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353480.shtml", "answer": "        贵局领导，您好！我要投诉东莞南城阳光城modo。", "question": "提问：误导签约交定金  编号:172976  ", "number": "172976  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353481.shtml", "answer": "    亭岗村的路面已经烂得不像样，有多个大坑，提了多次了，怎么就是没有管？而且过路的大货车还开的飞快，恬，严重影响村民的生活，希望公路局去好好管管吧。", "question": "提问：东坑镇彭屋亭岗村的路面多处损坏严重一年多没人管。  编号:172977  ", "number": "172977  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353483.shtml", "answer": "    塘厦迎宾大道是塘厦镇一道亮丽的风景线，但是在悦港汇人行天桥路段常年有一股刺鼻难闻的气味，熏得头晕，周边的住户被有毒废气污染困扰苦不堪言。应该是北面工厂排放的化工废气，希望有关部门查处，还塘厦一片洁净的环境。", "question": "提问：被有毒废气污染困扰苦不堪言  编号:172979  ", "number": "172979  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353489.shtml", "answer": "    美景路政府门口至大润发路段路面颠簸，表面的沥青流失严重，路面的小石子露出来，车辆经过的时候舒适感很差。此路段前段时间已经对两边的绿化和路灯改造过了，不知有关部门是否有计划对路面整改一下，提高城市整体形像！", "question": "提问：美景路政府门口至大润发路段路面颠簸  编号:172982  ", "number": "172982  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353490.shtml", "answer": "    常平镇土塘村商业衔九龙生活超市喇叭和嘉盛水果店音箱声音太大。每天从早上七点多就开始放只是下午停几个小时，晚上接着放，周末一天放到晚，实在是太吵了，上白班的时侯早上太早被吵醒，上晚班白天又没法睡，苦不堪言，附近都是居民区，大家都很反感。希望有关部门管管，谢谢。", "question": "提问：噪音严重扰民  编号:172983  ", "number": "172983  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353491.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：东城主山地下漏自来水一直没人处理  编号:172984  ", "number": "172984  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353494.shtml", "answer": "    东莞外汇管理局服务电话资本项目人工服务一直没人接，电话：2166 8678-5-0，经常打了一天都没人接，今天2017.11.27日上午9点开始打了6通电话都没人接，外汇管理局其他电话能打通，但都要我打这个电话。我们公司离市区很远，打不通电话就必须得去前台咨询，有的时候只是一个电话就能帮助企业解决的问题，但是没人接电话就必须花费企业半天时间去外汇管理局，这样很不方便。既然有电话为什么没人接呢？", "question": "提问：东莞外汇管理局服务电话没人接  编号:172985  ", "number": "172985  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353500.shtml", "answer": "    东莞市东城大塘头村停车位管理不当，连本村村民的车都没地方停。停在村里的车一个月被不法分子刮两次也没有人管，村里连监控都没有装，报警也没有用。希望有关部门处理加强大塘头村的安全，村干部要做一个为村民办实事的好领导。谢谢！", "question": "提问：治安太乱  编号:172988  ", "number": "172988  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353509.shtml", "answer": "    前几次投诉过后，见到在马力变电站交叉路口设置了4.5米限高架，但是依然很多大车能过，所以还是有很多大车能进入村道，一直走到西华新村有2米栏卡又要掉头，最近几天又设置了5.5米限高架，请问4.5米都没用设置5.5米是为何？", "question": "提问：四乡村村道经常有重型大货车，拖头车进入村道（再次投诉）  编号:172993  ", "number": "172993  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353510.shtml", "answer": "    我们在寮步时代华庭小区的一楼正在装修一家餐馆，餐馆安装的烟管正好在我们的卧室外墙，严重危及到我们的生命安全问题，还有排污也在小区内的道路旁、存在安全隐患和环境卫生的污染后果，希望有关部门来管管这事。", "question": "提问：餐馆加装烟管危及我们的生命安全  编号:172994  ", "number": "172994  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353511.shtml", "answer": "    本人，曾欲华，在东莞市望牛墩镇四季名苑出售了一套房产，对方已经完成抵押手续！9月30号排队到现在了，银行迟迟给不出给时间，现在亲人患病了，已经向别人借了很多钱了，事实扛不住了，望各位领导放款。", "question": "提问：各位领导，还望帮忙，亲人得了尿毒症！还望放款做透析。  编号:172995  ", "number": "172995  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353513.shtml", "answer": "    樟木头南城翠绿街万富通隔壁的铁皮房中，放了非常多的铁管，每天都有火车过来装铁管，和卸铁管，在装卸的过程中，发出巨大的碰撞声，扰民严重。这个铁皮房周围全都是居民楼，辐射直径达50米。", "question": "提问：樟木头南城翠绿街万富通隔壁铁皮房每日装卸铁管，噪音非常大，扰民休息  编号:172996  ", "number": "172996  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353514.shtml", "answer": "     阳光小区作为一个超过十年的小区，里面有一千户人家，常住人口超过三千人，但是这两年，小区里面养狗的人越来越多，有些是一出来遛狗就是一大群，有些没有拴狗绳，全部都没带安全口罩，有些又放任狗随地大小便而不做任何清洁处理，搞得小区里面走，经常踩到狗屎。小区群里每天基本上都有人在投诉这养狗问题，可惜物业一直没任何对应方案，请各位领导帮忙督促小区物业与业委会，尽快出台处理方案，谢谢。", "question": "提问：关于东城东泰阳光小区养狗隐患  编号:172997  ", "number": "172997  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353515.shtml", "answer": "    政府领导们，", "question": "提问：居住证！！居住证！！居住证！！  编号:172998  ", "number": "172998  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353517.shtml", "answer": "    本人在2017-7-17日反映了在寮步镇凫山社区盆岭村盆岭街36号附近的居民区的荔枝园内有一村民出租了违建的民房给一外地人养狗的情况，当时反映的情况是：", "question": "提问：居民区开养殖狗场，危险！", "number": "172999  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353519.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：非法经营培训机构  编号:173001  ", "number": "173001  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353521.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：噪音扰民  编号:173002  ", "number": "173002  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353522.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：共享单车乱停乱放严重影响市容市貌  编号:173003  ", "number": "173003  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353645.shtml", "answer": "    东江大桥运河路，每天很多教练车练车，学员驾驶很慢，有车场 不练，非要到马路上练车，那里车流量也很大，每次红绿灯那昆零教练车都要熄火几次，希望加强管理", "question": "提问：东江大桥运河路教练车练车易堵车  编号:173101  ", "number": "173101  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353647.shtml", "answer": "    踏入11月中旬，陆陆续续看到一大批一大批的共享单车被放置在大路边，名单包括ofo小黄车、摩拜、hellobike，使人行道负重过大，行人都走不了路！！！更甚者是各种品牌的共享单车被堆放在各条大小巷道，杂乱丢弃，无序乱放，严重阻碍市民的日常生活，实在让人寒心、不安、愤怒！希望有关部门能尽快处理废弃在各种巷道的共享单车，让各家共享单车公司将大马路两旁过多的共享单车拉回自家公司，谢谢。", "question": "提问：共享单车满街乱放，严重阻碍市民出行！  编号:173103  ", "number": "173103  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353649.shtml", "answer": "    投诉寮步镇A4公交车的司机在平时周一到周五载客量不太多的情况下，一般是上午11点多的班车，为方便自己提前下班，尽管车上有乘客，仍然私自绕道而行，完全无故无由，希望有关部门能安排监督员亲自到站点暗自监察，为广大市民的日常出行提供坚实有力的保障。", "question": "提问：投诉A4寮步镇公交车多次绕道而行  编号:173105  ", "number": "173105  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353652.shtml", "answer": "    你好，我是住南城莞太路与鸿福西路海雅百货后面的住户，在我们旁边有一个专门放黑煤气的地方，就这个绿色帆布挡住的地方，里面放了多少煤气我不太清楚，但是天天那拉煤气的车，车牌号是是粤SXQ251，这部车每天都要拉二车到那里下货，一车至少有一百多瓶，两车可能有3百来瓶，都是那些看起来很烂，生锈的钢瓶，我们这些住户天天住旁边都是提心吊胆，随时都有煤气泄漏爆炸的可能，有一年电视也爆光过，但是人家还是继续在经营，我们这些住户有苦难言，真不知道该找哪个部门举报，所以希望阳光网平台帮帮我们，管下这件事情吧！好像普通货车是不能拉这些煤气的吧！然而他这部粤SXQ251每天还大摇大摆的拉几百瓶煤气，不知道我们的交通部门能否管下这个货车拉煤气的事。", "question": "提问：东莞南城”黑煤气”是一颗定时炸弹  编号:173107  ", "number": "173107  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353653.shtml", "answer": "    现在，在驾校里学习科目二、科目三、、教练要求学员必须预约到才能练车！！教练还说，，现在行业都是这样，，要怪就怪车管所等待时间长，，但是据了解，，学员预约考试，，一般两个星期就可以预约到，，而且不难预约，，等到我预约到了，，就离考试一个星期左右，，其中5天我要上班，周六日可以练车，，但是这两天特别难约到教练！！那么，，我在考试前就那么随便练几次就送我考场，，不及格又补考，，补考又要预约到才能练车，，浪费大家时间、、浪费车管所资源、、浪费我金钱！！教练说这是行规，，请问车管所能治理不？？或者这种风气有政府部门可以纠正？？另外，，恳请报名费不要一次过全部给教练，，能否学完一个科目才交一个科目的钱，，一次过给完教练，，教练对我们学员爱理不理，，我们要天天哄教练才能练车！！", "question": "提问：投诉驾校行业捆绑式教学！！！  编号:173108  ", "number": "173108  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353643.shtml", "answer": "    投诉：", "question": "提问：再次投诉南城新基社区老人活动中心篮球场管理不妥及南城街道新基社区居民委员会懒政  编号:173110  ", "number": "173110  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353526.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：广东云关通科技有限公司不依法支付劳动者工资，劳动制度违反国家有关法律法规  编号:173005  ", "number": "173005  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353662.shtml", "answer": "    联昊通物流公司每晚12点到凌晨5点进行物流作业。", "question": "提问：虎门赤岗一马路联昊通物流深夜噪音扰民  编号:173115  ", "number": "173115  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353657.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：东莞通审核期超长  编号:173117  ", "number": "173117  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353665.shtml", "answer": "        我是东莞汽车车牌S74R36的车主，在东莞人保保险购买汽车的商业保险，车损购买为18万（此保险是在东莞华熙汽车销售公司购买，车损的金额也是当时车行给我选择的）。因2017年10月13日，在东莞寮步发生汽车的双发事故，我方及对方都在人保购买商业保险，经交警认定我方负30%责任，对方70%责任。现在选择华熙汽车销售公司4s进行维修，但保险公司告知现在定损不能超50%的车损。要推定全损。但现在的维修费用远超9万，我做为车主，我选择维修车辆继续使用。但现在保险公司告知，现在公司审批不通过。要我选择赔钱，不维修汽车。我严重投诉。", "question": "提问：严重投诉人保不做为  编号:173120  ", "number": "173120  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353672.shtml", "answer": "    我于2009.03在企石计生办拿到独生子女证 上环至今只有一子", "question": "提问：关于独生子女证补助  编号:173121  ", "number": "173121  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353673.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：居住证  编号:173122  ", "number": "173122  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353674.shtml", "answer": "    东城区明新路与八一路交界的万科在建楼盘(以前的皇玛郦宫),凌晨三点多还在施工噪声扰民,已经持续一段时间,希望相关部门还一个安静的睡觉环境.", "question": "提问：噪声扰民!  编号:173123  ", "number": "173123  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353676.shtml", "answer": "    南城胜和簪花岭新村11巷2号1楼出租屋用作黑作坊，主要搞五金重工业，作坊涉嫌非法经营，经常日夜烧焊存在消防隐患，发出大量烧焊光线让人眼睛皮肤刺痛，发出大量刺鼻气体在巷里难散去，而且里面住人，一但发生事故后果可想而如，希望南城胜和区委领导重视，让业主谨慎出租，毕竟这里是住宅区不是工业区！", "question": "提问：南城胜和区委处理一下  编号:173125  ", "number": "173125  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353678.shtml", "answer": "    咨询市交投集团回复说虎门轮渡路计划与南沙采用过江隧道的方案，具体方案规划能明确一下吗？", "question": "提问：虎门轮渡路完成招投标为什么现在还没有开工  编号:173128  ", "number": "173128  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353681.shtml", "answer": "    因正在积极准备积分入户东莞，积分入户需要提供居住证！我3月初到虎门镇民安路93号北栅派出所大宁警务区(大宁治保会)登记办理！之后窗口工作人员告诉我因为是首次办理等六个月之后再来，后面等9月初我来到大宁治保会查询，工作人员又告诉我要在等两个月，我又在本月初来到大宁治保会他又说在等一个月，我到月底也就是今日又到询问，工作人员告诉我过年在来，且未告知原因！我叫张鼎成，我的身份证号是431081199612188332！我在这里想问东莞市公安局请问我居住证为何如此难办？", "question": "提问：东莞市居住证何时能发给我？  编号:173130  ", "number": "173130  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353683.shtml", "answer": "    投诉清溪镇水榭兰亭开发商违规侵犯业主权益：", "question": "提问：清溪镇水榭兰亭开发商违规占用业主公摊面积建房，欺骗业主  编号:173132  ", "number": "173132  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353684.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：道路竟成露天停车场  编号:173133  ", "number": "173133  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353686.shtml", "answer": "        ", "question": "提问：石竹山水园东门东灿盛饭店私建烧烤铁棚烧烤污染极大多次投诉没处理  编号:173135  ", "number": "173135  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353696.shtml", "answer": "    樟木头镇樟洋大桥南面附近有很强烈的油脂味道，可能是附近有油脂生产，加工的工厂排出气味，弥漫着整个樟洋片区，白天到晚上味道不停断，整天油脂味道强烈，希望环保部门实地排查", "question": "提问：空气中油脂味道强烈  编号:173138  ", "number": "173138  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353689.shtml", "answer": "    清溪水榭兰亭开发商一次次的作为，让广大也业主对他已无任何信任。", "question": "提问：东莞清溪水榭兰亭违建一楼空架楼  编号:173136  ", "number": "173136  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353699.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：东莞市虎门镇路东社区信义玻璃厂附近环境问题  编号:173140  ", "number": "173140  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353697.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：虎门镇怀德社区怀林路旁，有个工地晚晚施工到天亮，施工噪声和泥头车噪声超速超载，严重扰民！  编号:173139  ", "number": "173139  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353701.shtml", "answer": "    我家住鸿福桥附近小区高层，对远处的噪音比较敏感，近段时间下坝坊每天都要迪高嗨到天亮，今天到现在凌晨四点了，还在放很大声的鼓点，家里的孕妇被这种鼓点吵的通宵没睡，急得直哭。大家发展gpd我没意见，但是也要顾及一下群众感受好吗！第二天我们家孕妇还要上班，孩子还要上学的好吗！这种鼓点比楼下的车水马龙还扰民好吗！十二点过后可以放点和缓一点的音乐，不要那么嗨的鼓点好吗！或者改为室内嗨，关起门来嗨好吗！（这一点可能有误，因为我没去实地考察）希望有关部门解决这个问题！", "question": "提问：下坝坊深夜扰民！！  编号:173141  ", "number": "173141  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353703.shtml", "answer": "    毁林造坟墓在黄江镇刁朗村石谷尾，毁了大约森林面积为一百多平方的树林私建坟墓。带头毁林人是大朗镇竹山村人，谢某堂到黄江镇刁朗村新围石谷尾，坐立于大路旁为何护林员没发现？坟墓在黄江镇有背景，所以导致他多次复工肆无忌惮继续造坟墓。再次之前也向黄江镇相关部门投诉，但是鉴于谢某人有背景投诉无效。请问国家森立法何在，为何此人如此大胆妄为在毁如此大面积的森林来造自家的坟墓？望相关主管部门领导还我们一个完全的森林，刚结束的中共19大的精神，要好好保护好国家绿色生态环境，难道谢某人有背景就可以私自毁林私建他们家的坟墓吗？为何当地的多此投诉无效，当地政府相关领导去哪里，可让谢某如此多次复工建坟墓。领导们私自毁林建坟墓，不但损坏森林生态，同时也影响了市容。", "question": "提问：维护森林  编号:173142  ", "number": "173142  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353722.shtml", "answer": "        说个事，是关于塘厦镇 东深二路 石谭布过莲湖 大桥的维修的问题。这条桥路面，每2个月修一次，每1次维修一个月，可以说一年有三分之一的时间都是在维修过程中。经常经过这里的人也了解，这里过路车比较多，容易坏也正常，但是2个月就烂，1次维修1个月这质量正常吗？？第二点关于这次维修的，这里是3车道，之前维修时候，每次只维修一个车道，留两个车道通行，这次维修居然将两个车道封起来维修，做这个决定的是真是“天才”，就之前1次维修1个月的效率，居然敢把两个车道一起维修，留一个车道给所有泥头车、大货车和小车通行，所有的车都堵在过道那里，和大货车泥头车抢道，插队，见缝插针，将生命置之度外。", "question": "提问：关于塘厦镇", "number": "173143  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353724.shtml", "answer": "    我现在急需居住证办车牌，本打算开回家上牌，可没居住证连临时牌都不给办，请问各位领导上临时牌有必要一定要居住证或回执吗？我的居住证是续期，没有回执", "question": "提问：居住证续期  编号:173144  ", "number": "173144  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353579.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：东莞市大朗碧桂园（朗东路）住户供水问题  编号:173051  ", "number": "173051  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353582.shtml", "answer": "        市城管局：", "question": "提问：念念不忘", "number": "173055  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353106.shtml", "answer": "    关于居住证事件", "question": "提问：居住证到底什么时候能拿到！！！！！！  编号:172708  ", "number": "172708  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353032.shtml", "answer": "        2017年10月我在中国联通办理了存话费送电子券（存2400元送1800元）的活动，预存的话费分月返还，赠送电子券一次性到账。", "question": "提问：预存话费不能抵扣智慧沃家费用  编号:172662  ", "number": "172662  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353177.shtml", "answer": "    自二楼搬来一小工厂。装修完的垃圾堆得人行道都满了，少说有一卡车。油漆桶子放出的刺鼻气味满街都是，工厂开工快个月了也没人清理。严重影响市容市貌，望有关部门重视", "question": "提问：茶山横江金鲨网咖对面堆积如山的装修垃圾没人管吗  编号:172759  ", "number": "172759  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353182.shtml", "answer": "    本人2017年3月份再办时要求先登记，3/23登记，9/25递交资料办证，当时未说要交钱，10/18时通知交费，当天就交了，但到今天（11/23）仍未办下来！按国家居住证管理条例，应在15天内办下来，现已过去了近两个月。本人多次电话追踪，却回复系统升级这样是胡扯的理由，升级是很简单的事，况且是政府单位，难不成是小学生开发的系统。请回复办妥具体时间及原因！", "question": "提问：居住证问题  编号:172762  ", "number": "172762  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353191.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：下桥车管所工作人员是太极高手，喜欢踢足球  编号:172767  ", "number": "172767  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353184.shtml", "answer": "    位于松山湖南部滨湖区青田路南端路口与大朗美景西路交汇，青田末端路口左边是紫檀山小区，右边是中集智荟园商住区，松山湖实验小学离该路口仅约300米，青田路口正对面是东莞市迈科科技有限公司和大朗镇1路公交车终点站。因十字路口没有安装交通信号灯，过往车辆行驶速度快导致从青田路转入美景西路或美景西路拐入青田路的车辆互不相让频繁发生车辆剐蹭，撞伤行人的交通事故。据不完全统计每周平均会发生一两起交通事故。目前紫檀山小区居住531户约2100多人，中集智荟园也马上有业主入住，加上迈科公司的员工，在此路口来来往往的人数不断增加。现在该路口的交通状况已经严重威胁着过往居民人身安全。2017年11月17日晚上18.：30分左右该路口又发生一起交通事故导致一小孩不幸身亡。", "question": "提问：松山湖紫檀山门口交通压死人问题  编号:172763  ", "number": "172763  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353192.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：关于市消防局回复投诉编号:172320", "number": "172768  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353193.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：关于镇区道路临时停车收费标准和许可的问题  编号:172769  ", "number": "172769  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353033.shtml", "answer": "        本人今年3月份将自己的一套小户型二手房挂牌出售，于今年6月18日办理了过户手续，8月底拿到银行办理了抵押，从抵押至今已经欧了3个月了，到现在还没房款。其间，本人另外相中了一套3房的改善住房，于9月初签订了购房合同，双方约定于12月1日前办理过户手续，目前本人共需支付首付款65万，本人已支付其中的定金20万，剩余40万需等我卖方的尾款才能支付，我已多次催促中介及买家，得知目前正在排队房款，但是到底要排队到什么时候，如果12月1日前还不能房款给我，我就要违约了，意味着我极有可能损失20万定金，恳请贵行领导高抬贵手，帮忙安排最迟于17年12月1日前放款给我，万分感谢！否则我真的走投无路了！！！", "question": "提问：工商银行再不放款，我真的要走投无路了！！！！  编号:172663  ", "number": "172663  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353035.shtml", "answer": "    我于2017年9月6日在黄江镇胜前岗警务区办理补办居住证业务，到今天2017年11月21日已经是2个多月了，都还没有办理下来，去问了只回答没有办理下来或者系统升级，也没有给个准确的时间什么时候能办理下来。这到底是怎么回事。", "question": "提问：居住证办理  编号:172665  ", "number": "172665  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353195.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：清溪镇清渔路《众胜汽修美容》无证经营扰乱市场  编号:172770  ", "number": "172770  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353038.shtml", "answer": "     长安中学附近的沙埔头中三巷兴万家超市天天八点到十一点，周末到凌晨十二点高声广播促销广告，还发大声音乐，同时儿童摇摇马要高声广播，严重影响居民休息，希望相关部门制止这种损害居民利益的行为，构建和谐社会。中间有报警制止，只是当天停止然后第二天依旧。", "question": "提问：长安沙埔头中三巷兴万家超市噪音扰民  编号:172667  ", "number": "172667  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353201.shtml", "answer": "    如题。贵行这种处事方式是可以刷高回复率和回复时间，但是却没有为客户解决问题。现在我是非常着急，一个小市民遇到被人起诉的事情，谁都慌，有劳贵行抱着解决问题的心态回复，而不是为了回复而回复。难道一个小市民和平的诉求就这么容易被忽视吗？难道真的要我去闹、去吵，甚至拿着被铺睡在邮储银行的门口才能放款？希望可以给我一些尊严。", "question": "提问：针对编号为（172657），千篇一律的回复，能给一些诚意吗？  编号:172773  ", "number": "172773  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353046.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：无牌无证家具作坊噪音扰民  编号:172669  ", "number": "172669  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353203.shtml", "answer": "    市桥路安踏噪音扰民，投诉不止20次，每次你们都不没收喇叭留着让他继续吵，我只能继续投诉了", "question": "提问：市桥路安踏噪音扰民  编号:172777  ", "number": "172777  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353205.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：温塘高架桥底红绿色堵塞  编号:172779  ", "number": "172779  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353204.shtml", "answer": "    我卖二手房打算再买一套改善性住房，买我房子的凌先生从建设银行东莞南城分行宏图路支行申请贷款，45天过去了还未出同贷书，也未给出原因，我买的改善性住房已经签了合同交了定金，马上就要违约了，不知道什么出同贷书", "question": "提问：从东莞建设银行申请二手房贷款45天还未出同贷书  编号:172778  ", "number": "172778  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353206.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：高埗镇颐龙西路升级改造工程问题  编号:172780  ", "number": "172780  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353199.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：关于编号:147208问题再续  编号:172775  ", "number": "172775  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353208.shtml", "answer": "    本人2017年5月10号在同沙派出所报案笔录，报远洋恒利邮币卡诈骗案和河北邮币卡（简称河北商品）诈骗案。", "question": "提问：同沙派出所为什么立案那么难  编号:172782  ", "number": "172782  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353207.shtml", "answer": "    东莞寮步横坑材蓝天百货超市消费者要求开发票时，总是从这周推到下周，再推到下周，直到推到消费者不想开了。本人遇两次，身边朋友也常遇这种，这么大个超市难道连个发票都不能开吗？", "question": "提问：东莞寮步横坑材蓝天百货超市开发票总是推脱开不了  编号:172781  ", "number": "172781  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353210.shtml", "answer": "       在这我长话短说 就是我在这半个月内打过10000号4次要求电信公司维修本人固话线路的问题（电信线路）! 电信也有工作人员上门来看  但他们每次来都说没的修,还叫本人每天都打10000号投诉吧!", "question": "提问：电话沒声音不能打出打进。工作人说没的修，每天都打10000号投诉吧！  编号:172784  ", "number": "172784  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353211.shtml", "answer": "    本年八月20日晚发生了这样的事情   在晚上11:30我从百悦往坑口市场回家走到了美宜佳拿店门口被三名男子栏住了回家当时我就打电话给我哥说帮我报治安队处理我哥敢到现场随着有俩训搂警车来我叫听了就说我回家路上被欺负话没完治安队有辆车来了一名治安队员马上就叫训搂的队员离开跟那几个栏我回家的其中一个走到了一边说悄悄话我在想是他们报警还是我报警现在想起这件事脑都气了像他这个警员都不分那个是受害者", "question": "提问：治安队欺势凌人  编号:172785  ", "number": "172785  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353212.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：御荷小区  编号:172786  ", "number": "172786  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353213.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：共享单车摆放越来越多，危险多多，还我们人行道  编号:172787  ", "number": "172787  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353219.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：雅园新村违规施工，造成人员受伤20多天，未进行处理  编号:172792  ", "number": "172792  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353220.shtml", "answer": "    2017年11月23日我在企石东山派出所办理居住证的时候，有一个没有穿制服也没有带工作证的人把我的手机拿去拷贝里面的信息我想问这样的要求是否合法？", "question": "提问：办理居住证要拷贝我手机里的信息  编号:172793  ", "number": "172793  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353221.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：东莞流动人口居住证政府部门不按政策办理  编号:172794  ", "number": "172794  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353218.shtml", "answer": "    公司从2015年开始租用塘唇工业园的一个物流园，位置位于金富二路主干道上，截止目前上班员工超一千人，员工车辆近百余台，每天物流送货与取货车合计超500台以上，预计本次收费后我司员工与供应商将会为塘唇村每月贡献近XX万元停车费收入，而实际上我司在租用该工业园以后，员工车辆均在园区内部有序停放，每天仅上下班从金富二路主干道转莞樟路或者转东部快线，并未对当地乱停乱的乱像放添砖加瓦，并且该物流园就在金富二路交通主干道，而收费路段就包含从莞樟路主干道进入金富二路到高阳加油站分支路段再向前一个岔路口，将金富二路主干道的主要的几家企业全部全部包圆。", "question": "提问：关于寮步塘唇工业园收费区域划定不合理的问题  编号:172791  ", "number": "172791  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353226.shtml", "answer": "    东坑镇角社村北陆电汽1厂和2厂间原本是一条公路，现在给该厂占用2年多时间还没有清除违法建筑，现在还更加严重加大违法面积，厂房还现在扩建，也没有看见相关的施工许可和图纸，还把人行道占用。", "question": "提问：违法建筑和占用公路严重  编号:172798  ", "number": "172798  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353227.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：东莞市清溪镇水榭兰亭开发商欺骗业主  编号:172799  ", "number": "172799  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353228.shtml", "answer": "    黄江假日酒店楼下huawei手机店，店员拿着二维码让路人扫二维码进行投票，然后就称有奖品，要求交钱领奖品，还说申请成功了，钱不可以退，还会产生不良信用记录。", "question": "提问：手机店用投票的方式进行欺骗  编号:172802  ", "number": "172802  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353236.shtml", "answer": "    本人去年在万科城市高尔夫买了一套二手房，今年在装修工程中屡次让物业停电。多次向物业反映，均不了了之。近日实在无法再忍受，抱着一丝期许的心理在此向政府反映近日所遇到的问题。希望政府能够听到一个平民的诉求：", "question": "提问：是谁赋予物业保安权力对业主家人嚣张跋扈  编号:172803  ", "number": "172803  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353222.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：清溪镇重河厦塘村66号住宅拆旧建新旧墙不拆的问题  编号:172795  ", "number": "172795  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353251.shtml", "answer": "    我要投诉，坚决地投诉：沙田镇西大坦农民安置区23栋802住户。近段时间，每天早上6点多至差不多8点，就在那里播放“很大声”的音乐，是的士高酒吧里的那个音乐，bombombom咚咚咚的那个强劲的音乐声，非常摇滚，很有金属节奏，他家里是不是有人在“啃药”呢？这户人的素质确实有待提高，想摇滚去酒吧啊。不要影响周围居民日常生活。", "question": "提问：每天早上6点多至差不多8点，就在那里播放“很大声”的音乐，实在太扰民了，每天都睡眠不好。  编号:172809  ", "number": "172809  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353108.shtml", "answer": "    本人按照回执上的查询电话（83310002）联系，一直无人接听。连续一天上下午打都是这样，真不知这查询电话是作用是查询电话还是忽悠电话来的。 ", "question": "提问：大朗公安局的查询电话是摆设，无人接听。  编号:172710  ", "number": "172710  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353107.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：投诉莞城新桥路两边商店公然霸占公共车位  编号:172709  ", "number": "172709  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353110.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：花园路垃圾站的升级改造又泡汤了  编号:172711  ", "number": "172711  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353111.shtml", "answer": "    2017年11月22日17点13分左右到市人力资源局公交车站，开往新和螺涌的11路公交车司机，我招手想要上车，但是司机到站不停，车都没有完全停下来让乘客上车，车一边开、车门开一下关一下，不等我上车就立刻开走，无视想要乘车的乘客，耽误了我上班时间，希望贵公司加强公交车司机相关方面的素质和意识，谢谢合作。", "question": "提问：投诉  编号:172712  ", "number": "172712  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353116.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：出租车计价器里程跑得飞快  编号:172714  ", "number": "172714  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353119.shtml", "answer": "    临时牌一直申请不了。铁牌暂时也遥遥无期，我已经崩盘了。政府部门能不能真的“为人民服务”出来表个态以及做点实事。而不是处处设置障碍，为难人民？我天天上路心惊胆战的。居住证到底什么时候能拿到啊？", "question": "提问：居住证系统什么时候能升级好啊？  编号:172716  ", "number": "172716  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353047.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：夜间空气污染严重，影响休息  编号:172670  ", "number": "172670  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353051.shtml", "answer": "    本人于2017年8年30日申请迁移中国移动宽带，当时我问迁移需要多长时间，工作人员回复我快就一个月，慢二个月，可二个月快过完了还是没有帮我办理迁移。如今都快三个月了，我想问问中国移动领导们，我这个事情处理起来需要一年还是二年、三年。", "question": "提问：中国移动宽带迁移宽带需要多长时间  编号:172672  ", "number": "172672  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353050.shtml", "answer": "    南城路嘉裕楼三座，消防栓的水管几年来一直没水到的，不知那里有问题，投诉过岗贝居委，一直没人跟进，要是遇着火灾，办么办呀？不是很大的消防隐患吗？请教上级管理部门应如何解决？谢谢！", "question": "提问：消防管没水到的问题  编号:172673  ", "number": "172673  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353057.shtml", "answer": "    今年5月申办的居住证，现在过去去，说系统升级，问了一下说升级快一个月了，请问什么时候能升级好？", "question": "提问：居住证系统  编号:172675  ", "number": "172675  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353059.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：", "number": "172676  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353063.shtml", "answer": "    我在寮步买了套房，2015年5月就买了，今年的9月10几号交的办理产权证的资料，到现在己经3个多月了，我11月21日打电话去问却告知太多搞乱了还没开始办，到底办个产权证要几个月?这是工作的不作为!!!", "question": "提问：产权证办理  编号:172678  ", "number": "172678  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353064.shtml", "answer": "    你好，目前本人在塘唇村一公司工作，近期，塘唇村发出关于一份关于收取停车费的通知，从2017年12月1日开始对进入塘唇村的所有车辆实行收费政策（具体收费准则请看附件），我们公司位置归属于塘唇村，但是2006年已从东莞市国土局取得该块土地的使用权，现我公司上下班同事大约有三十多辆车，每天需进出塘唇村，且每天至少停车八小时（停在公司内部，并未占用塘唇村其他停车位），请问，塘唇村收取停车费这种做法是否合法合规？如合法的话，我公司已购买该块土地的使用权，是否属于重复收费情况？该收费计量标准是否经过东莞市物价局的计量？", "question": "提问：关于寮步镇塘唇村私设岗亭收取停车费事宜  编号:172679  ", "number": "172679  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353066.shtml", "answer": "        十月至今，某团队疯狂在东莞市内各镇街流窜非法经营。往往以“xx镇第一届螃蟹美食节”的名头在镇内中心地段租用场地临时摆摊经营。经本人在虎门实地查核，明示请求摊位经营者出示有关许可证，均遭拒绝。各摊位无食品生产许可证公示，且现场卫生环境极其恶劣，大量食品原材料随地摆放（包括但不限于羊肉串、鸡翅膀、螃蟹、肉丸、鸡鸭等），对市民生命健康安全造成严重威胁。影响极大。", "question": "提问：某团队以“XX镇第一届螃蟹节”名义在各镇街流窜，非法从事食品生产经营  编号:172681  ", "number": "172681  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353069.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：浦发银行信用卡欺骗消费者办卡  编号:172683  ", "number": "172683  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353070.shtml", "answer": "    南城区中信新天地北门出入口右侧大树上有很大一个黄蜂窝，很多黄蜂到处乱飞容易伤人，请有关部门处理。", "question": "提问：黄蜂窝的处理  编号:172684  ", "number": "172684  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353076.shtml", "answer": "    请问居住证系统什么时候升级好，一直等着上牌，年底购置税又要恢复", "question": "提问：居住证办理问题  编号:172688  ", "number": "172688  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353077.shtml", "answer": "    本人是电信用户的老客户，今年是第九年使用这个固话，前两天突然发现固话不能继续使用，打10000号客服，客服告知必须升级光纤和换成新套餐才可以继续使用，升级光纤是收费399的服务费，不然不能使用此固话，本人觉得这是严重不合理的做法，这属于强制性消费。谢谢", "question": "提问：电信固话强制升级光纤否则不予使用  编号:172689  ", "number": "172689  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353079.shtml", "answer": "    南城区石竹新花园2号门前面行车路上现在每天停有三排车，每天从小区开车出来左拐或右拐都是非常的困难，请问一下交警为什么不对停在行车道的车进行处理？", "question": "提问：南城区石竹新花园2号门停车  编号:172690  ", "number": "172690  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353081.shtml", "answer": "    ", "question": "提问：政府工程严重扰民  编号:172691  ", "number": "172691  "}
{"url": "http://wz.sun0769.com/html/question/201711/353084.shtml", "answer": "    位于东莞市东城区主山大塘头东宝路边B座18号顺联汽车维修等一排汽车维修店后，放着很多台僵尸车，破破烂烂的残骸停放在维�